昨天的我，被前女友禁錮（少甜）

聽講加（少甜）會多啲人睇，所以

BTW可能已經有人知道咗，細佬第一本極短篇小說集《人間百詭》已經有得賣啦。（啪啪啪）

大家可以去書局或者天行者出版社網站支持一下，覺得好睇唔該推薦一下俾朋友仔。因為如果賣得唔好話唔定冇人再搵細佬出書

訂購網址：

同埋記得Like，Share，Comment呢個Post，順手Like埋我個Facebook page：

宣傳完畢，正文開始。

0
頭重重地跌向一邊，我驚醒過來。

「嗄⋯⋯」

黏著薄薄一層污垢的眼簾幾乎睜不大。長長吐了一口氣，從小就有牙周病的我，感覺到一陣隔夜的惡臭從胃裡面湧上來。

明明從昨天開始就沒有吃過甚麼。

我稍稍移動僵硬的身體，下腹的空虛感殘留著昨晚做愛的痕跡，一直被壓在底下的屁股隱隱作痛。膝蓋的關節也因為整晚屈著而發出悲鳴。在我轉換姿勢的時候，鎖鏈碰撞的聲音「咔啦咔啦」的響起了。

我舉起左手，手腕被厚厚的手扣鎖著了。

「唉⋯⋯」

沙啞的洩氣聲從我的喉嚨吐出來。當昨天醒來，發現自己被人鎖在劏房的廁所時，我就用力呼喊了好幾個小時，結果嗓子沙啞到現在也還是沒辦法好好發聲，焦慮和不安令我腦袋很混亂，身體也變得空虛，根本沒有餘力質詢問前女友任何問題。

例如問她為甚麼要把我鎖在這裡。

對，我從昨天開始就被人禁錮。

被前女友。

9月21日 晴

Matthew不見了。我幾天之前就已經沒辦法找到他，連平時會和他出去飲酒的同事也不知道他在哪裡。今天我決定報警，但是警察說我和他不是直系家屬，程序上不可以提出搜索，所以只可以把他的特徵之類記錄在案。我也想找Mathew的家人來報案，但是，他從來也沒有提過關於自己家裡的事。

好像他所有家人，都已經不在這個世上存在一樣。

話說回來，我和他拍拖差不多一年，我好像完全不了解他一樣，我甚至不知道，他是不是還有多少個女朋友。這樣說很奇怪，不過Mathew真的很靚仔，而且不是一般的靚，而是即使出道做明星，而他的資質已經可以和大部分的模特比下去。所以他有幾個女朋友，也不是出奇的事。

雖然我很喜歡他的樣子，但是他身上散發的某種魅力，是其他男人無法取代。

⋯⋯我只是想他快點回來。

1.
和Annie分手，差不多是兩年前的事。

在這之前，我只是拍過兩次拖。朋友知道這件事之後，也顯得很出奇。他們說我這樣的條件，應該和更多的好女孩一起過。

但是，我不是一個喜歡說謊的人，太麻煩了。不懂說謊的人，在情場上是及不上油腔滑調的男人。

所以當Annie問我是不是有三者的時候，我沒有否認。

「我都估到你會同嗰個女人喺埋一齊。」

她把偷拍的照片放在我眼前，手機螢幕上的女人，是我很熟悉的同事。

「叫Vivian，係咪啊？」

不是她。我很想矢口否認，但這樣就意味著我要供出真正的第三者。於是，我勉為其難地點點頭，說了謊。

「咁你以後都同佢一齊。」

她嘴上笑了笑，不過眼睛卻沒有任何笑意。

「⋯⋯放手。」

「Annie⋯⋯」

「唔好叫我個名！」

她突然就咆吼起來，用力甩開放在她肩膀上的手。我瞄到她眼睛紅了一圈，我想安慰她，卻又不知道從哪裡開始。結果，她奪門而出，我連挽留的機會也沒有，眼白白看著她離開。

然後在兩年之後的今天，我被Annie禁錮在一個劏房的廁所。雙腳扣著腳鐐，左手也被鎖鏈鎖住，鏈的另一端就是圍著油污的馬桶。

我當然試過強行扯開鎖鏈，但是除了讓手腕多了一條深深的傷痕之外，甚麼也沒有改變。

喉嚨乾到疼痛，我也禁不著咳嗽幾下。廁所是有洗手盤和花灑，但是廁所骯髒的程度讓我有點退卻。
但是現在的我，沒有選擇的餘地。不單是喉嚨，連身體也因為突如其來的不安和整晚的操勞而變得近乎虛脫透支。

於是，我把水龍頭打開。

頭香留名

一見巴打個名就仆入黎正評先！

9月22日 晴

Matthew還是沒有回來，我開始擔心他是不是死了。

有時會覺得自己真的很黑心。但是如果只是想到他失蹤，就只會令我更胡思亂想。他是不是和其他女人在一起？是不是和有錢女私奔？是不是因為我不夠完美，所以就拋棄我？

一想到這裡，我就寧願他真的死了。所以說，我真是一個黑心的女人，襯不起Matthew。

但是另一方面，我真的想知道他因為甚麼的原因離開我，即使真相可能會傷害到我⋯⋯

這本日記好像都開始變成了Matthew的失蹤日記了。

lm

等你出文呀子謙巴

子謙巴打終於出書啦
想問下書入面會唔會有d故係呢度無post過
想訂本支持下

短篇都係之前喺網上post過，然後再精心揀咗一百篇出版嘅。如果呢本賣得好，或者考慮再出一啲未公開嘅短篇。

其實市面同書局已經有得賣，大家經過書局可以支持一下

2.
水從水龍頭流下來的聲音，不斷從頭殻的上方響起。有十分鐘嗎？我看看右手上的自動腕錶。

水根本就不能夠飲。看來喉管生銹的問題非常嚴重。我決定試試長開水流，看看情況會不會好一點。不過，就算水飲起來很差，我現在的狀況也不允許我挑三揀四。

幸好這隻是自動腕錶，不需要電也可以正常運作，要不是我也不知道現在究竟是甚麼時候。當然，知道現在的鐘數，也不可能幫助我逃離這裡。不過當無法掌握情況的我知道了時間之後，卻莫名地放下心來。

時間差不多了。我用力支起身體，把雙手合成一個小碗，然後喝下裝上去的水。鐵銹的苦味仍然停留在嘴裡，不過比起剛剛好多了。我連續喝了幾口，又把臉洗了一遍，就把水龍頭關上了。

水流的聲音頓時消失，房間又再一次只有冷氣機的運轉聲。我再一次盤坐在廁所的地板，呆呆的望向前方。現在是晚上的七時，窗外的陽光已經消失了。廁所的燈還可以讓我自由開關，但是狹小的客廳，燈的按鈕在玄關的位置，因此我的視野，就只有廁所燈可以照到的地方，客廳有一大部分也是只有漆黑的輪廓。不過就算把全屋的燈亮起來，客廳除了一張矮桌子和散亂的報紙。

我的行動範圍也就只可以到廁所門外半米。我想鎖鏈大概也只有一米半左右，剛好可以站起來讓手活動一下。

真是想得周到呢。我諷刺地想。可能是飲了水的緣故，腦袋也開始清晰起來。我開始思考——究竟我甚麼時候被綁到這裡？

在發現自己被禁錮的前一晚⋯⋯是多少號來著⋯⋯18日，是Happy Friday。

我叫了一杯Mai Tai，還有Double shot 的 Grey Goose。

然後我見到Annie。忘記了是誰先開口，現在想來，應該是她主動。總之我就和她飲一杯，談了以前的事，還有近況。詳細內容是甚麼也已經記不起了。總之，去到飲到第二杯Long island的時候，我的記憶就到此為止。

明明是兩天前的事，到現在竟然有種一個禮拜以前發生。記憶實在難以置信。

不。難以置信是我現在的境遇。

別說笑，現在我要被困在一個這樣骯亂的地方——充滿黃垢和黑點的洗手盤、散亂鋪在地板分不出男女的頭髮、瘀塞的渠口、還有在空中浮動著無法形容的臭氣。

我試圖把目光端視在某一點上，眼前的洗手盤是很好的觀察物。佈滿著一片片的黃色油跡、塵埃、還有薄薄一片乾透的黑印⋯⋯那是血跡嗎？

鑰匙插入的聲音在門外響起。

我被突如其來的聲音嚇到，還沒回魂之際，門就被打開了。

9月25日 晴

我今日和上司請了兩個星期的長假期，他沒多想就批淮了。

能夠不假思索就讓我任性地離開工作崗位，可能是因為我本身積存的假期已經夠多，又可能是現在是沒有工作的空窗期，也或者純粹只是對男友失蹤的我而言，是一種體貼。

不過，其他人怎樣想，已經和我沒關係。現在的我只是想找回Matthew。我想知道他為甚麼會離開我。

我最後看到Matthew是上星期五。到了Happy Friday，Matthew間中也會找同事到酒吧飲酒。我記得那天他也有說過和同事有約。

於是我說問那天和他去飲酒的同事。Jake是Happy Friday的常客，問他就一定沒錯。於是我今天趁他人在Pantry的時候問他。

他一開始也說不記得，但是身為甜黨的他，卻連砂糖也忘了要加，明顯他是知道一些內情。我就向苦著臉飲下咖啡的Jake連番迫問，結果他一臉有口難言，總算說了當日他在酒吧看到些甚麼。

那天Matthew和其他同事去往常的酒吧，照樣也飲了好幾Shot的Vokca。然後，他突然說要看到熟人，就離開了座位。其實那時大家也醉了一半，沒多少個有留意Matthew去了哪裡。Jake也是聽到另一個同事（他已經忘了是誰）講起才知道，Matthew正在和另一個女孩在吧檯飲著酒。

但是問到那女孩是甚麼樣子，Jake卻說自己看不到，所以認不出來。

我知道再問下去也不可能有甚麼進展，於是就放走他了。無論他是為了維護Matthew才隱瞞重要的細節，又或者他們也早已經知道，我才是第三者這個事實了吧。

3
「你諗住幾時先放走我？」

「你知唔知道呢度係邊度？」

「唔撚知啊屌你，快啲放走我啊。」

她沒回話，只是撥撥柔順的短髮，而我則盯著她乾淨白皙的後頸，幾秒後我才回過神來。都這個時候，我也在想甚麼？

腹下的陽物，又毫不爭氣地硬得疼痛起來。

「你都肚餓啦？」

接著就是膠袋放在地上的聲音。我這下子才看到她手中拿著一個便利店膠袋。我打開袋子，看到幾個紅豆麵包、黑朱古力和無糖咖啡。

「我仲記得你鍾意食咩。」

她蹲下來，向著我微微一笑。

「你唔鍾意食甜嘢，喺咪？」

你記錯了。

我很想這樣說，但是這個時候的我，完全沒有反駁的意志，頭先的叫喊幾乎用盡我所有的力氣，連我剛剛似水的時候，也要靠著櫥台支撐著身體，才勉強站起來。大概是藥力還沒有過。

被不安和水抑壓著的胃，一下子變得飢餓。我急忙拿起袋裡面的紅豆麵包和無糖咖啡吃喝起來。

好苦。

我強行用麵包伴著咖啡，才好下嚥。黑朱古力我根本連碰也不想碰，我平常吃的也是牛奶巧克力，到茶餐廳點好立克也會加糖，對我而言，買這種食物根本是故意要我難受。

「你食慢啲啦。」

她好像看著小朋友一樣，在一旁靜靜地看著我。我忽然想到，她可能在麵包裡面下藥。雖然外層有著包裝，不過也可以用針筒把安眠藥打入去。不過，即使用不用藥，我也沒有拒絕的餘地。現在最應該做的，是讓自己恢復體力。

我總算把麵包吃完了。看著空空的袋子，我重新把目光投向她身上。

穿著無袖洋裝的她，白皙的手臂依舊亮麗，只是剪短了頭髮的她，比起去年看起來更有女人味。左邊頭髮攏在耳後，露出形狀漂亮的小巧耳朵，和亮銀色的耳環。我又想起還是情侶的時候，她最喜歡我輕輕咬著她的耳，然後在她的耳洞裡呵著氣。

「做咩啊？唔夠飽咩？」

一直蹲下來的她，開始接近我。她輕輕撫摸著我的臉，另一隻手則爬到我的手背，然後十指緊扣。

我沒有退開。

「咁不如我餵飽你啊？」

於是她的嘴，又再一次靠近我。舌頭在我的嘴裡面翻動，像是要搜索著甚麼似的，我的舌頭也想回應著她。不過她又像是拒絕我的主動一樣，退了出來，然後開始舔我的牙。我從沒有試過被人用舌頭舔過牙齒，我突然怕她有一剎那間，舌頭會使力把我的牙，一隻一隻的推出來。

但是她沒有，我的不安也被她手上的動作驅散了。她的手緣著我的臂彎而上，然後打開了我襯衣胸前的紐子，撫掃著我的乳頭。

她忘了我吃喝的愛好，卻精準地記得我的性癖。比起下身的任何一處，在乳頭上做的任何動作也會讓我整個人蘇軟下來。而且她不是單純的撫摸，而是以不一致的速度輕掐掃動。她放開我的口之後，理所當然地把戰場轉到我的胸前，用力吸吮著，轉上來的眼神充滿著勾勒著傲慢的狐惑。

「鍾唔鍾意我啊？」

不一會，放開了乳頭的嘴，牽著口水絲，隨著我的思緒而斷裂。她抬起頭，神情比起以往看來也要冷靜，但淫靡。她再一次爬上來，又在我的耳邊吹著蘭氣，輕聲問道：

「你鍾唔鍾意我，Matthew？」

我的身體，一下子僵硬起來。

輕輕一推

她大概察覺到我的異樣，起來端視著我的臉容，眼裡面閃過一下疑惑。

「你、你喊錯人啦。」

「你講咩啊？」

她突然笑了起來，但是明顯看得出她的臉頰有點不自然。

「Annie啊，」

我嘆了口氣，然後一臉認真地對她說：

「我唔係Matthew啊，我係⋯⋯」

我的頭一下子撞到後面的櫥台邊，眼前立刻一片花白。我還沒有回過神來，就感覺到頸被兩隻冰冷的手扼著。Annie的手一向也很冷。

「唔係！」

像是要把我扼死一樣，她幾乎出盡所有的力氣。我無法想像一個女人會有這麼大的力量。腦袋像被某種黑色黏膜包裹一樣混亂的我，連推開她的力氣也沒有，只能夠試圖掰開她的手指。

「你係Matthew！」

她不斷重複這句字句，歇斯底里地，一字一字地從嘴巴吐出來。

「我話，你！係！Matthew！」

「係，我係。」

我已經開始看不見眼前的事物，連意識都開始模糊。「Matthew」這個名字，也突然變成了我的救命符一樣。我像是唸頌咒語般，不斷重覆著這個名字。頸上冰冷的壓力，很快就離開了。

我大口大口喘著氣，幾分鐘後呼吸才算回復正常，意識也回來了，眼前的境象也不再模糊，只是後腦勺像警號一樣，響著劇烈卻短暫的疼痛。

Annie坐在地上，依舊喘息著。頭上的短髮胡亂散在臉上，也不打算整理。她以前最不喜歡就是我弄亂她留了很久的長髮，尤其她對頭髮的護理極其上心。不過她愈是不願意，我愈是想有抓著她的頭髮大力撫摸的衝動。因為在我看來，氣鼓鼓脹起的兩頰、頭髮被弄得糟糟的她是最可愛、最誘人的。

而眼前的她，雖然五官變得愈漸成熟，卻無絲毫讓人挑起任何欲望。木無表情的她，過了一會又再次接近。

「係啊，你記得啦？」

她開始解開我西裝褲的褲鏈，撥開內褲。

「你係Matthew⋯⋯」

毫不爭氣地呈半硬狀態的下身，龜頭在她撫弄下開始漸漸成形。

「你真係好乖⋯⋯」

從她嘴中伸出來的半截舌頭，在白光管下閃出油亮的紅。

「想唔想要獎勵？」

她把小巧的嘴巴打開，抬眼看了我一眼。然後，充滿濡熱的嘴腔和舌頭把眼前的事物，一口吞沒。

10月4日 晴

今天，Kate主動打電話給我。

「聽說你喺度搵緊Matthew。」
她是Matthew的女友。沒錯，是現任女友。
我只是一個第三者。

明明最討厭別人出軌的我，卻變成了某人的第三者。
不過更讓我不安的是，作為女主人的Kate，為甚麼要找我？

「其實，我都搵緊Matthew。」

Kate 打給我的目的，似乎是想知道Matthew最後的蹤跡。於是我把Jake的說話覆述一次，最後我問道：

「你唔係響酒吧同你一齊咩？」

「唔係，我嗰幾日都唔喺香港。我已經報咗警，但係警察似乎唔係太想理。」

大概Kate和我的想法一樣，都認為Matthew已經去了外國，或者其他女人的家。不過，最讓我驚訝的是她接下來說的話。

「我想約你出嚟見見面。」

我忘記了自己說了甚麼，只是迷迷糊糊的答應了。身為情人卻要和女主人見面，這是不能想像的尷尬場面；但是我卻彷彿沒有拒絕的權利一樣，約見了她。

我們約好明天在咖啡廳會面。我實在無法想像明天的情況會是怎樣。

我已經做好被打罵的準備。

好睇

多謝

個惡魔的季節都好好睇呀, 會唔會寫埋落去呀？

G持

4
當我醒來的時候，天已經光了。

把昨晚積存在胃裡的烏氣一口吐出，乾涸的喉嚨使人極其難受。我沒站起來喝水的打算，只是移動著無力的身體，手挑向遠處的膠袋。袋子「沙啦沙啦」的被撩動，我在裡面拿出最後的一罐咖啡。

被灌入嘴裡的苦味，竟也開始習慣起來。大概這幾天的經歷，讓我也失去了挑剔的能耐。

我緩緩望向門口。Annie固然不在，大概也去上班了。她現在也還是做OL嗎？但是被禁錮的這兩天，她也有來看我，還做了這樣激烈的運動，她還有時間換衣服嗎？有好好休息的時間嗎？想到這裡，我開始覺得自己有點危險——我竟然在擔心禁錮自己的人。是「斯德哥爾摩症候群」？

我還是無法不愛Annie。

罐放在地上，發出空虛我聲響，嘴巴還是乾燥得要命。咖啡因會讓人提神，但是現在的我，只是想混混沌沌的，不去細想現在的狀況。

我抬起頭看著廁所唯一的窗口，窗邊黏上了皺紋膠紙。小心翼翼的話還可能絲毫無損地把它撕開，只是我試過將窗子打開一次。但是即使打開了也是沒用。鋁造的窗花確確實實地，鏤在窗戶前面。

或者用力撞開的話，窗花話不定也會被破壞，造出一個足以讓一個人逃出去的洞口。不過，只是在正常的情況下。現在我的身體，虛弱到僅僅站起來，就已經花費一半的體力。

一個大男人，竟然淪落到連從女人手中逃脫的力氣也沒有，太丟人吧。

唯一的籍口，是藥物的副作用，也有可能是藥物本身就有這樣的威力。說不好我不單單被禁錮了三日，之前的時候已經昏迷了好幾天，只是醒來的才意識到日子過去了三日，才會有「我是前日在酒吧被人迷暈」的錯覺。

這樣想來，我的體力和精神與前兩天比起來，已經算好了一點點。雖然這兩天也被Annie搾乾了體力，單是昨天，就已經整整射了四次，我幾乎眼睛掙開的力氣也沒有，她才不情不願地把我放開。

不過，至少今天的我，可以分析眼前的環境，並打算逃脫的方案。雖然毫無進展。

係啦，我都等緊呀

多謝支持

《惡魔的季節》同台灣嗰邊簽咗約，所以一定會寫雖然依家都仲未動筆 如果再連載嘅話一定會再通知你地

所以各位要俾多少少時間我

我曾經支起身體，想打開窗口向外面求救。但是我已經沒有喊叫的力氣，沙啞的聲音也被外面冷氣機和火車經過的聲音蓋過。而且，對面的大廈把聲音擋著，所以求救聲肯定傳不了大街。

不知道是巧合抑或故意為之，從對面大廈看來這裡的位置剛好是死角，樓下也是沒人會經過的狹窄小巷。而且我注意到對面窗口那裡是走火通道，也就是除了吸煙的人，不會有人看到我。但是我觀察了一小時，也沒有看到有人行過那條後樓梯。

不過，也不算毫無收穫。雖然有點模糊，而且被兩棟唐樓夾著了視線，不過我還是從左邊看到中式的屋簷裝飾，和粉刷成白色的水泥牆壁。牆上也有一塊鋼牌，寫著一堆公園的禁止事項，以及「園圃街雀鳥花園」的黑色字樣。

所以這裡就是花墟道的唐樓了吧？

知道這裡是市區，也稍稍放下了心來。要是真的成功逃脫，也不是沒法走回家裡，而且警署只是離這裡僅僅十分鐘的路程。

我把窗戶小心地關上，重新黏上膠紙，不讓Annie察覺我打開過的痕跡。我一下子頹然坐在地上。意志力的消磨，還有身體的虛弱和疲憊，讓我剛剛獲得了重要資訊的希望一掃而光。

即使知道自己身處在哪裡，也不代表甚麼。這是對我能不能夠成功逃脫一點幫助也沒有。

我的腳還是鎖上了鐐銬，左手又扣上了鎖鏈。就算真的被我撞開了窗花，粗鎖鏈也會把我吊在半空。

就算鏈子受不住我的體重而斷開，也不難保會跌死。我估算過這裡的高度，大概是唐五樓。雖然一般情況下，只要不頭部落地，也還有生存的機會，搞不好還可以自行走到警署報案。

但是現在處於虛脫的狀態，即使我現在被放走，連能不能夠走到警署門口也成問題。而且還要從高處掉下來，即使有簷篷卸去衝力，也可能就這樣死在後巷也說不定。

這樣算來，或者按兵不動，才是最好的行動。

雖然我沒有甚麼選擇的權利。

Annie係寫日記嗰個女仔？ ?

不過，另一個問題同時湧上腦海裡。

既然這裡是唐五樓，即使Annie的氣力再大，也不可能把我搬上來。

也就是說，Annie是有同黨。

我第一時間就想到Matthew。大概只有他才有可能使這種事。

可是我很快就打消了這個推測。Annie昨天的舉動，已經證明了把我禁錮的人，一定不是Matthew。她堅持要我承認自己是Matthew，還把我當成性玩具一樣玩弄，明顯Matthew並不是和她一黨。

但是，為甚麼她要把我當成是Matthew？

一陣詭異的想法浮現。

我拼命搖頭。不、不。不會是這樣，不可能是這樣。

我不可能是Matthew。

5
我想像到的故事是這樣。

我不知道甚麼原因，失去了關於自身的記憶。Annie認為我忘記了自己是Matthew，因此想用一些極端的手法，讓我承認這個事實。

不過隨著腦袋漸漸清晰，我開始想嘲笑著自己這種毫無證據的猜度。雖然要回朔過去還是有難度，但是我有著確實的記憶，知道自己不是Matthew。不單是這樣，而且我還記得和Matthew之間發生過的事情。

現在的我，確實需要把思緒理清的必要。或者我應該把Matthew的事情攤出來，才可能理解到為甚麼Annie要這樣做。

Matthew是Annie現在的男友，不，應該說，Annie是Matthew其中一個女朋友。

這是Matthew親口和我說的。

「Annie依家係我嘅女朋友。」

他一天把我約出來，就是說這種事情。

「你放心啦，我唔會搶走佢。」

我呷了口啤酒。明明是IPA，但是我的胸口和嘴巴卻比灌到嘴中的液體還要苦。為甚麼他要特意約我出來說這種事情？是故意要向我示威嗎？

很快，他又補充。

「我唔係鍾意佢先同佢喺埋一齊。」

「哦。」

我那時實在不知道應該怎樣回應，當然現在也想不到。

「你唔明白？我故意揀佢做我女朋友。」

明白。

我明白他選Annie做女朋友的用意。我知道他喜歡的人並不是她，而他這樣做，單純只是想傷害作為前男友的我。

鑰匙轉動的聲音又響起了

10月5日 陰

會面的過程比起想像中和睦。Kate是一個比想象中友好的女人。長著冷傲五官的她，卻總是對著我微笑，而且並不像是裝出來，而是猶如和姊妹一起外出的感覺一樣。只是，我們並不是姊妹，而是情敵。
「唔係同好咩？」
我無法想像Kate會這樣回應著我們兩人的關係。
「鍾意同一個男人，其實咪即係對某種事情有著住同樣嘅愛好。只係咁啱，你鍾意嘅人有女朋友之嘛。」
她把我扭曲的關係，說得輕描淡寫。但是我很清楚，我們之間的差異，不僅僅是先後而已。
「不過，我唔認為你係真心鍾意Matthew。」
她呷了口伯爵茶，然後淡淡的把我一切說穿了。

「你們咩時候先會和好啊？」
「⋯⋯唔會。」

「你還未原諒他？」
我點點頭，倏然發現自己的處境容不下批評前男友。我羞愧地把頭低下來，死命盯著眼前半冷的奶茶，我感覺到自己的耳根也要紅起來。一直不敢抬起頭的我，聽到Kate清脆如鈴的笑聲。
「Sorry，不過我覺得你真係好可愛。」

「對唔住。」

我還是沒有直視她的眼睛。

巴打啲文點解咁吊癮

「我以後都唔會搵Matthew。」

「你忍到手咩？」

我誠實地搖搖頭。Kate嘆了口氣，「其實我有時都喺度諗，我係唔係應該要離開佢？」她突然的坦白讓我立刻望向她的臉。

「係因為我嘅源故？」
「唔關事，我好耐之前就已經有呢個想法。」
一陣羞愧又湧上發麻的臉頰，我在Kate面前，竟然把自己想得這麼重要。就在我不斷在心裡罵自己蠢的時候，Kate又開口了：

「你啊，都係時候放棄呢個男人吧啦。佢根本就不值得你花時間喺佢身上。」
我唯唯諾諾的應道後，忽爾想到Kate約我出來的真正目的，大概並不是想找我出氣，而是把我從Matthew身邊勸走。

跟Kate相比，我真的差太遠。她才是真正的大人。

會面的時間比想象中長，接下來的大部份時間也沒有再提及Matthew，而是其他的家常話，例如時裝或者旅行之類。我和Kate之間，有太多相似的地方，尤其品味。大概這也是為甚麼我和Kate會喜歡同一個男人的緣故。

因為剛好喜歡了同一個導演，我和Kate再約好在周未見面。分別的時候也很愉快，彷彿忘記了對方是情敵的關係。
我當然沒真的忘記這件事，我還有一點分吋。

推呀

6
「我返嚟啦，Matthew。」

「嗯。」

不知為甚麼，我下意識回應了Annie。或者是想順著她的意思，讓我暫時的人身安全得到確保。

她又在我面前放下了膠袋。我看看膠袋的內容，是咸牛肉麵包，當然還有無糖咖啡。然後，我還在膠袋裡面，看到幾瓶短小的飲品罐。

「係能量飲料喔。」

她突然開口，微微驚動了一直專注留意膠袋內裡的我。為甚麼要讓被禁錮的男人喝能量飲料？她不怕我逃脫嗎？她似是察覺到我的疑惑，輕聲說道：

「聽日同後日我都放假，」

我猜到她接下來的內容。

「所以呢兩日我都可以陪你。」

她把玩著我的耳朵，又用鼻子輕輕磨蹭我的鼻子。清新的鼻息和她身上的香水使我一陣顫震，但是，我已經沒有力氣再勃起。這兩天的操勞，已經把我的體力磨損了。

她似乎也發現了這個問題。在她吻著我的時候，手已經毫不安份地把弄著我軟弱的下體。「喂啊，點解無反應嘅？」她索性把我的褲子和內褲也脫下來，穿過腳鐐然後丟在後方空曠的客廳。然後又吐著口水，雙手和嘴巴在上面努力工作著。我的下身，卻還是對於她的示好無動於衷。

「做咩啊，係咪太攰啊？」我為著她的常識感到驚異，她續說，「人哋諗住一返到嚟就可以見你，好期待，你睇下。」然後她把我的手放在她黑色的裙子裡頭。的確，隔著內褲也還是感受到異常的溫熱和微濕；而且，一顆硬物隔在內褲和陰溝之間。是震蛋嗎？

我發覺眼前的Annie變了很多。

確實，現在的她已經陷入了瘋狂狀態也不為過。但是以前的她，連在燈光下把上衣脫掉的時候，耳根也會紅起來的女孩。

訣別一年就有這麼大的變化，是因為Matthew的調教嗎？

我忽然一陣失落，連身體內裡無法阻止的旺盛性欲也降下來。

這時候才看到，Annie拿著一塊藥片，在裡面取了一粒藥。

support

「係我啱啱喺藥房買㗎。」

她把藥放在手心，展示給我看。

「藥房啲人話呢隻藥好勁。你知啦，女仔人家買呢啲藥好羞家啱嘛，我咁辛苦買番嚟，你一定要食咗佢啊。」

接著，她就把藥放在露出來的舌頭上，慢慢地靠近我。唾液在她的口腔和舌上閃著亮光，下身儘管早已經被抽走甚麼似的感到空虛不已，本能還是讓我不自覺地打嘴巴，接受她把異物送入我的嘴裡。

7
水龍頭的水變成了充飢的物資。

我任由強烈的水流在我的左邊臉上打著。我連吞嚥的力氣也彷彿消失一樣，只是張開嘴巴，讓水沾染嘴脣和口腔。

再不想辦法離開，大概就會被Annie搾乾到精盡人亡。

我一直以為被搾乾只是一個令男人抱著不妨一試的笑話。但是當發生在自己身上的時候，現在的我，恨不得想將自己的性器割掉。

不過這是不現實的。先不說有沒有力氣，也不說切掉之後的失血過多致死和各種的細菌感染。如果我把讓Annie享受的工具移除的話，搞不好在她眼中，我已經沒有活著的必要。

而現在的我竟然還細心考慮這些因素，看來我已經被Annie搞壞了腦子。

在半昏半醒的期間，我一直在想究竟為甚麼Annie要把我禁錮起來。

和她已經一年多沒見，而且完全沒有接觸過她，甚至想探知她的生活。在和她分手之後，我斷絕所有可以知道她一切資訊的方法。Facebook、Instangram、Snapchat、甚至電話。

做得如此徹底，一部份是出於自己出軌的內疚，覺得自己沒有再和她有任何關係的資格。

另一方面，也是知道自此被Annie發現出軌之後，才明白自己最愛的，還是Annie。

證明就是，我在分手之後，也沒有嘗試要交女友。

我真的想和Annie再在一起。

不過換個角度看，我現在確實每一天也和Annie一起過，雖然不是令人滿意的方式，但也算是求仁得仁了吧？

啊哈。

別開玩笑。

好狠

眼前的那女人，根本就不是Annie。她只是披著Annie外衣的變態女人。

我認識的Annie，並不會用這麼粗暴的手法對待人，把人禁錮在廁所裡，也不會粗心到連前男友的飲食喜好也忘得一乾二淨，而且還會以搾乾男人為樂。

究竟這兩年發生了甚麼事情，才會讓好好的一個女孩變成變態？

我想起Matthew。

一定是他。就算不是他參與這件事情，也一定和他脫不了關係。

可能是因為他把Annie狠狠的甩掉，畢竟他不只有Annie一個女朋友。他和Annie好上，也單純只是對我的報復，並不是對這個女孩產生愛意。

我單是想到Annie被他在這幾年的調教，胸口就痛到不行，連呼吸也開始困難起來。不，呼吸困難也可能只是現在的生理反應而已。我的身體狀況差到連恨人的決心也沒有。因為在這個時候，我應該痛恨著禁錮自己的Annie，也應該痛恨把Annie弄成現在這個模樣的Matthew。

但是，我卻做不到到，由心的做不到

或者我不多不少地意識到，一切的事端也是從我開始。

如果我沒有出軌，Annie就不會和Matthew拍拖。

如果Annie沒有和Matthew拍拖，就不會被他甩掉。

然後Annie也不會因為被兩個男朋友出軌而受到打擊，做出這種如此瘋狂的事情。

她甚至想把我變成Matthew。

心臟又開始劇痛起來。

為甚麼是要把我變成Matthew？是因為我不夠Matthew好嗎？是因為Matthew比我更有價值嗎？他不是也把你甩掉嗎，為甚麼偏偏是我要變成另一個人？

恨意忽爾就湧上來，幾乎連心臟也要燒毀掉。無論是對Matthew，抑或是對Annie。

要是他們也死掉就好了。

就在這一瞬間，我想通了一件事。

是這樣嗎？

如果是這樣，一切也說通了。

心情一下子就被這個概念抽走，腦子變得空盪盪的，就像自己的身體一樣。

搞不好，Matthew從來也沒有和Annie分手。

他只是死了而已。

投降啦！真係估作者唔到！
只求文

10月7日 晴

今天的電影約會取消了。
不過，我還是和Kate 見了面。
臨時取消的原因很簡單：我們有Matthew的消息。正確來說，應該說Kate有Matthew的消息。不過，我從Kate的消息裡面口見到一個難以置信卻又熟悉的人名。

「你對呢個女人有冇印象？」Kate約我到上次見面的咖啡廳裡，她手中拿著一張相片。相片是對一個女人的偷拍。矮小瘦弱的身形，還有乾巴巴得可怕的臉容，眼袋大得幾乎像老人一樣。

「我搵咗私家偵探跟進，到咗你之前講過嘅嗰間酒吧調查。Bartender話當時Matthew係同呢個女人傾計，後尾佢醉咗，於是嗰個女人就同他走咗。」

那女人的臉上掛著和她身上散發的寒酸完全不配的幸福笑臉。相片當然是靜止的，但是我彷彿像是親眼看到她蹦蹦跳跳地雀躍跳舞。
「⋯⋯Annie？」
Kate叫著我的名字，我如夢初醒般看向Kate，「冇嘢、我喺度諗緊嘢啫。」
「你臉色好差啊。」Kate一臉擔心的盯著我的臉頰，「咁樣講，唔通你識呢個女人？」

「是啊，她叫Vivian。」我深深吸了口氣，「係阿Tom嘅出軌對象。」
Kate呆呆看著我，「對唔住。」她別開臉去，「我唔知道係咁。」
「都唔關你事，你都無錯。錯嗰個只係我。」
「不過，阿Tom啲品味都好差，點解出軌會搵啲咁嘅女人⋯⋯Sorry，我唔係有心。」
Kate和我道歉，應該是因為看到我在哭。她用紙巾小心地幫我抹走眼淚，有溫柔的哄著我。我很快就沒再哭，不是因為不傷心，而是一想到自己被Matthew的女朋友安慰，結果又被羞恥心堵著了情緒。
「其實我唔係好想講落去，不過我覺得你有知情權。」

我不明白為甚麼Kate會這樣說，不過她很快就把真相揭露出來。

「點解偵探會搵到Vivian，係因為當時仲有一個人扶走咗Matthew，而且Bartander認得佢。」
「唔通⋯⋯」
「冇錯，就係阿Tom。」

「阿Tom同Vivian一齊帶走咗Matthew？點解要咁樣做？點解Matthew又會識Vivian？」當時的我滿腦子也是疑惑，我已經忘記了怎樣走出咖啡廳，只是記得Kate說過會繼續找私家偵探查，如果真的有問題就會報警。

寫到這裡，已經是凌晨兩點，兩個星期的假期早就已經結束了，但是我完全沒有上班的打算，不，我連離開房間的欲望也沒有，好像世界正背著我做著暗事。

好恐怖。

屌。live左

樓主嘅故真係好多令人意想不到位 留名

8
在和Matthew見面之後，我就失去了他的一切消息。

他是Annie的男朋友，我不想在他的社交媒體上看到Annie的樣子，尤其是笑臉。

我也沒法從其他人口中得到關於Matthew或者Annie的消息。是親友對我的體貼，也可能是本身Matthew沒有幾個朋友；Annie也是，她是只要一拍拖就會和好友失去聯絡的那種，全力投入愛情的女孩。

所以才會每次拍拖也傷得很重。

然後，Matthew也因為某些我不知道的原因去世了。

傷心過度的Annie，怎樣也沒法抽離對Matthew的愛意，愈想愈偏激的她，想到一個方法。

就是把我強行調教成Matthew。

至於為甚麼Annie會想到我，答案可是顯而易見。

因為我是Matthew的哥哥。

嘩
條女勁，玩完阿哥玩細佬
識食一定咁食

9
雖然很難想像，不過我和Matthew是有血緣關係的兄弟。

我們雖然長得很像，不過性格完全是相異，外形風格也完全不同。

活潑好動的他，是籃球隊的中堅，中學時期可是相識滿天下。

而我，比起陽光，更喜歡陰鬱的角落（但不是廁所）。

正常的社交我還是有的，我並不抗拒和人交流，只是Matthew那種充滿熱度的相處，讓我受不來。

因此我和他的關係，一向並不是太好。

大學畢業之後，我就搬出外面獨居。父母大概也習慣了我這副德性，也沒特別阻止。因此我也和Matthew幾乎失去了聯絡。即使回家也是一年兩次，每次也跟Matthew失之交臂。

不知甚麼時候開始，Matthew變得沒以前這樣開朗樂觀。父母也說他因為長大而變得穩重了，但是與其說是成熟，倒不如是變得悶騷。

他只跟不同的女孩關係好，而且也不斷和她們藕斷絲連。他不缺女友，但是連最基本交流的朋友幾乎一個也沒有。

這件事也是從舊同學口中聽來的。

「你不是最清楚嗎？」

當問到為甚麼他會有如斯變化時，同學立刻這樣回道。

我答不上來，只是苦笑，然後又呷了口溫掉的啤酒。

我這個兄長大概是失職。如果我有嘗試好好和Matthew溝通，他應該也不會成為犯眾憎的花花公子，也不會明明有女朋友的情況下，把哥哥的前女友拿到手。

而眼前的一切也是我應該要受到的懲罰。不論是被Matthew，抑或是被Annie。

所以才會被囚禁起來嗎？

我動動緊扣在左手上的鐵鏈，腕上的傷痕還沒有癒合好，虛弱的手沒有撐多久就放下來。

我是一個犯人。

意識又被膠袋的聲響扯回來。

Annie禁錮左Tom, 但係Tom又抬走左Matthew
而Tom 同Matthew 係兩兄弟......
Annie畀Tom背叛完，畀Matthew 追到，再飛，所以痴左

第一個星期五 - Tom同Vivian喺bar帶走左Matthew, Matthew 開始失縱

第二個星期五 - Annie照辦煮碗捉走左Tom做性奴

...
....
.....
媽！我太蠢，好想快啲睇埋佢呀

10

我用力撐開眼皮，露出溫和微笑的Annie側著頭，燙得亮麗貼服的長髮瀉向另一邊，露出另一隻的耳朵。

「對唔住啊，嘈醒你添。」

她的語氣充滿歉意，然後從袋子拿出白麵包，在我面前晃著。

「食晚餐啦。」

「⋯⋯」

「做咩啊？唔鍾意？你想食咩啊，我買俾你啊。」

「⋯⋯」

「你大聲啲啦，我聽唔到啊。」

她把耳朵靠近我的嘴，溫柔地問。我乾燥的嘴巴緩緩動著，聲音像力盡的蟬拍著翼一樣，細薄輕柔：

「⋯⋯對唔住。」

「唔，『對唔住』咩啊，唔駛客氣喎，你想要咩嘢我都可以⋯⋯」

「對唔住⋯⋯所有嘢都係我唔」
「都話唔駛講囉！」

我吞了口口水，耳鳴不斷在耳蝸內迴盪著。Annie的聲音在廁所以至整個室內響起，她站了起來。

「依家講呢啲有咩用啊？」

兩年過去，她再一次用充滿怒氣的眼神盯著我。

「一切都係你自己做成㗎！」

「⋯⋯我知道⋯⋯」

「如果唔係你⋯⋯」

她突然就蹲在地上，抱著頭。同樣抱著膝蹲下的我從剛剛開始，已經不太敢直視她的臉。但是即使是這樣，我也要她清醒過來，至少不要再被過去所束縛。

就算會被Annie殺死也好。

Annie突然走過來我的身邊，一把抱過來。

「對唔住，我唔係想喝你㗎。」

她輕輕咬著我耳朵，頭髮和頸也被她的淚水沾濕了。

「唔好嬲我啦，Matthew。」

「Matthew死咗啦！」

我暗暗吐了口氣，用力把一直想說的說話罵出來。

「接受現咳、接受現實啦好嗎？咳咳⋯⋯」

我連咳了好幾下，又吞了所剩無幾的口水。我開始後悔，應該要讓Annie和我接吻之後才攤牌，至少不會被這種口乾舌燥困擾。

當人一決心去死，思想也開始大膽起來。

後頸感覺不到她的呼吸，身上的壓力被褪開，她木無表情的臉在我面前出現。眼裡完全看不出是驚慌抑或憤怒，微張的嘴一時間也沒有泛著水潤。

我這下子才認真注視她的臉。五官其實沒有多大的變動，看起來更成熟，只是因為妝容的修飾所致，也明顯是為了掩蓋她眼下的眼袋，這對眼袋是兩年前沒有的。

正當我又為她的經歷而傷感的時候，脖子冷不防又被她掐著，這次她的兩隻拇指也深陷我的咽喉，她明顯是真的想殺死我。

「係啊！Matthew死咗啊！」

在我喉嚨上的手腕愈來愈用力，眼前又一次花白。

「係你殺死佢㗎！」

我失去了思考的能力，只有Annie的聲音不斷傳入我的耳內。

「就響依間套房裡面！」

我，終於要死嗎？

好癲呀 繼續繼續出文

樓主加油
好好睇

11

她沒有殺死我，大概因為我和Matthew長得有點像的緣故吧？

當我想通了這件事的時候，夕陽已經不見了。

眼前的膠袋依然在，但是Annie早就消失了。

她還會不會回來？

我看過膠袋的內容物，又是只有一袋白麵包，和黑咖啡。

如果Annie因為我的說話刺激到她永遠也不回來，這大概是我最後的午餐。

我抵抗著飢餓的誘惑，只是吃了一片麵包。雖然還是很餓，但總聊勝於無。

聽說餓死是其中一種最慘的死法，要是我真是早晚也要死的話，還是被Annie扼死比較舒服。

手中握著還沒有開的咖啡罐，我把它和之前的空罐放在一起。

我注視這些空罐，腦子卻翻起著一陣浪花。

——係啊！Matthew死咗啊！

——係你殺死佢㗎！

——就響依間套房裡面！

Matthew不會曾經被她禁錮了吧？

12
空罐緣一條漂亮的拋物線，「啪」的一聲掉在牆上，然後反彈到大廈之間的後巷裡頭。雖然早有心理準備，我也不禁嘆了口氣。

我已經用光手上所有的空罐。

昨晚Annie並沒有過來。

看來她已經將我放棄了，不再抱有想調教我成Matthew的想法。

沒有再被搾乾的危機，我實在分不出是好事抑或壞事。從我想通了自己被禁錮的原因之後，我幾乎被強烈的罪疚感弄到死意已決。

但是幾乎被Annie掐死的那晚，我想到Matthew有可能和我一樣被禁錮的時候，我就不得不決心活下去。

Matthew有可能已經被Annie殺死了。十不離九應該和他現任女友不無關係。

然後我就成了她的目標。

再是這樣下去，恐怕我會重投Matthew的舊路。

而且不管是甚麼原因，我也一直要知道Matthew的死因。作為兄長，我已經搞亂了他的人生，說不好他的死也算是我間接造成的。所以無論如何，我也要留著性命，把Matthew的死的真相還原，把事件查到水落石出。

即使殺死他的，是我還很愛的Annie。

我要抓著所有可以得以生存的機會。

於是我把窗打開，站在爐灶台上，嘗試用力把用窗花撞開。但是，緊緊鎖上了鏍絲的窗花絲毫不動。
不過，我還是有新的發現。雖然看得不清楚，不過對面好像是住了人，晚上間中也有燈光射出來。如果我用罐子敲窗的話，搞不好他們會看看是誰的惡作劇，或者會看到我也話不定。

但是事與願違，窗花讓我沒辦法用正常姿勢把罐子扔出，而且我連把罐子準確地拋到對面大廈窗口的力氣也沒有。我試過大叫救命，但是過細的聲音，很快就被四面的牆壁和冷氣機的運作聲吃掉。

我軟軟坐在地上休息，喘著氣。白麵包已經被我一下子吃光了。那時我還在想早死晚死，把時間拖長也不代表我會獲救。

現在我覺得這個想法很蠢。

我看著手上最後一個咖啡罐。那是Annie最後一晚留給我的咖啡，嫌苦的我當然沒喝下去。

或者只要有重量，我就可以瞄得更準了吧。

我再一次爬上灶台，深深吐了口氣。

伸出窗花的手緊緊握著咖啡罐，生怕一鬆手就會把我生存的最後機會掉在唐樓建成的深淵。

我把手弄成一個投石機的模樣，把咖啡罐扔出去。

Lm

人格分裂可能性都幾高

13
中了。

我打中了路人的頭。

原以為只要咖啡罐有重量，就可以成功扔到目標，還是太天真的想法。

咖啡罐連牆壁也沒有打中，直接跌到後巷。

糟了。

在我陷入極度失落的時候，抱著頭痛苦的時候，下面卻沒有傳來罐子掉到地上「啪咂」的聲音，取而代之，卻是「啊！」的慘叫聲。

我馬上抬起頭，望向後巷。一個男人正抱著頭，向頭上四周張望。

是上天給我的機會。

即使打中了窗戶，也不代表那戶人家會打開窗，更不代表他們會看得到我。但是如果直接讓人注意到我，搞不好我有機會獲救。

「救命啊！」

男人隨著聲音望上來，和我四目交投。

太好了。

「救命啊！」

「喂，屌你老母，個罐你掉㗎？」

我點頭，接著想到他未必看到我，於是又大叫：

「係啊！唔該你快啲報警啊！」

「屌你老味，你噏乜鳩啊，聽唔撚到啊！」

男人中氣十足地大喊，相對地，我的聲音似乎完全無法傳到他的耳邊。

「我、話、快啲報警啊！我俾人禁錮啊，快啲搵人嚟救我！」

「咩話？報警？屌你依家係咪串鳩阿叔啊？」

我用頭不斷撞向窗花，喉嚨不自覺地發出悔恨的聲音。頓時覺得自己的運氣正一點一點的流失，雖然眼下這個的男人很討厭，但是他是我唯一的救命稻草，於是我順著他的意思，繼續大叫：

「係啊，快啲報警拉鳩我啊！」

「屌你老味，當阿叔流㗎，依家就上嚟打柒你！」

「係啊，快啲上嚟打柒我啊！」

我是真心的。

看著男人遠去的身影，我的身體竟然漸漸感覺到力氣，還可以活下去的希望使我充滿了生機。

然後我等了接近兩小時。那個男人，還是沒有上來。

推

啲關係

留名

「又話上嚟打柒我嘅⋯⋯」

我絕望到開始自言自語。我最後的希望，被一個男人輕率的行動奪走了。不，大概我也有責任，我也不應該激起他的怒火，讓他一走了之，至少也應該給他知道我現在是身陷險境，需要外人的幫忙。

只好寄望那男人真是有報警。

但是這種事，警察會受理嗎？

就算受理，那麼應該一早就上到來這裡，為甚麼到現在也還沒有⋯⋯

咯咯。

鋁製的房門被敲響了。

抱著膝的我立刻爬起來，向著門口衝去，結果手一下子被拉住，被扣上了腳鐐的我腳步不穩，重重跌在地上。

我急忙爬起來，生怕門外的人會走開，這下子，我才記起其實是可以出聲，於是就大叫：

「係邊個啊？」

咯咯。

敲門聲把我的嗓音蓋過，於是我又再喊叫一次：

「係邊個啊？」

聲音比我想像中大，而且淒涼之極。我已經顧不得自身的尊嚴，喉嚨不斷地發出吼叫。

「快啲救我啊，我被人禁錮啊！我想出番去啊！唔該你啊，快啲報警啊！」

「Tom？」

我的名字被人叫著，頓時驚訝莫名。求救聲一時間被卡在喉嚨。

「你係咪阿Tom啊？」

「係啊，係啊！你、你係邊個啊？」

「我？我係Vivian啊。」

門外的女人這樣說。

媽呀我好亂

14

門鎖不斷地被扭動，門卻沒有絲毫被打開的跡象。

「我打唔開道門啊，你呢邊開唔開到？」

雖然隔著一道門，但是我連反白眼的勇氣也沒有，生怕突如其來的機會白白流失。

「我呢邊都唔得啊，你不如幫我報警啊？」

門外的行動靜下來。

「Vivian？」

「我報唔到警啊。」

我一時間無法意會她的說話。

「你講咩啊？你、你電話無電？唔駛喎，旺角警署響幾條街咋，你行⋯⋯」
「我唔可以報警。」

我幾乎以為自己聽錯，她果斷地打斷了我。一個念頭如閃電般，倏然飛快在腦中掠過。

「你⋯⋯你有份綁架我？！」

可能是用聲過度，也可能是過於驚訝，我幾乎整句話也走調了。只聽見Vivian急忙地辯解：

「唔、唔係啊，我冇啊！你信我啊，唔係我禁錮你喺呢度。」

「咁你點解會知道我被人禁錮響呢度？」

她戰戰兢兢的聲音戛然而止。突然意識到自己問了無謂的問題，生怕把Vivian趕走的我又開始驚慌起來了。而門外的呼吸聲，稍微地讓我安下心來看待

「⋯⋯我、真係唔係我做⋯⋯」

「我、我明白啦，咁你可唔可以撞開道門，或者打匿名電話都可以。我諗只要警察唔知道你身份，你就應該安全，係咪？」

我嘗試安撫Vivian的情緒，讓她盡可能用最大的努力把我救出。

除了這一貫厚重的呼吸，門外並沒有傳來任何的回應。

「⋯⋯唔該你啊。」

我耐著性子，把聲音放柔，哄著Vivian。

「好啦。」

她總算開口了。

「我試下報警啦。你響呢度等我。」

「我等你啊。」

我除了等，還可以做到甚麼。我開始擔心以Vivian的能力，有沒有可能把警察召來。不過，現在的我也只能相信她。這時候，門外突然傳來重物跌在地上的聲音。

我屏著鼻息，仔細聽著門外的動靜。緩慢的腳步聲、某種重物被拖動的聲音、鑰匙清脆的碰撞聲、插入門鎖的聲音、接著就是鋁門被打開的聲音。

人物大混亂

15
門前的女人撥著短髮，雙手正拖動著Vivian。

「差啲俾佢報串，好采我就響都有監視住。」

我呆呆看著眼前的女人，女人也輕笑看著我。

「做咩？你估唔到係我咩？」

Kate把Vivian拖到客廳中央，然後把門「嘭」的關上了。Vivian發著悶聲，破了的額頭流著血。

「點解？點解你要⋯⋯」

一時間，上千萬的問題在我腦海中出現。我被禁錮的期間，一直也在想著如果看到真兇，究竟會問甚麼問題。但是現下的我，卻一時間說不出話來。

「咁樣，你想我答你咩問題先？」

「點解你要禁錮我？」

我問了最基本的問題。

「唔係我想禁錮你啊，想禁錮你嗰個係Annie，仲有，」Kate瞧了眼腳邊的Vivian，「我諗Vivian都想禁錮你。」

連Vivian都？

不，在剛剛和Vivian的對話，我已經猜出她應該也是幫兇之一。我當然不知道為甚麼Vivian會突然倒戈要把我救出，不過我驚訝的地方並不是在這裡：

「點解你會識Vivian，仲有Annie都係？」

「說來話長，」Vivian一步步地走近，然後用手輕柔地撫著我一星期也沒有洗過的頭。「或者要由我哋去Marco polo開始講起。」

「Marco polo？」

「唔係啊嘛，你唔記得咗？我哋第二次做嘅時候，咪響Marco polo裡面。係你唯一一次肯舐我下面⋯⋯」

她的聲音模糊了，因為我已經不想再記起這種細節。

對我而言，和Kate的幽會是我一生人最大的污點。一次在酒吧的偶遇，剛巧單獨前來的兩人也飲了酒，接著像是順勢而為一樣，就和Kate去了酒店。

我對Kate的身體實著沒多大的興趣。無疑她是比Annie更具魅力的女性，不管是五官抑或身材，也被她過之而無不及。但是我更鍾情的，只有Annie本身。儘管如此，我出軌還是無法否認的事實。要是問到為甚麼我要和一個對我而言無絲毫吸引力的女人做愛的話，原因也只有一個。

Kate就是Matthew女友的緣故。沒比這個身份更能夠讓我對Kate欲罷不能。

這也是我對Matthew最大的愧疚，還有Annie。

點解要轉食細佬啲女呢？好兄弟

d人物仲未分清 好亂

男主角最後。。。

有冇人整到啲人物關係出嚟？ 定最後只係一個人六七個人格？

媽啊啲人物關係亂到七彩

有冇咁誇，明明成個故得五個角色

對著羞恥般的存在，我故意冷冷地打斷Kate：

「跟著呢？」

「其實響我同你去酒店之前，佢已經跟著我哋。」

「佢？」

「我哋咪前後腳走嘅？Vivian個傻妹，一直都響後面跟著你。」

Vivian？她一直都跟蹤我？

「你真係一啲危機感都冇。會跟蹤人哋偷情嘅，唔係私家偵探，就係變態。而睇到Vivian嘅動靜，我就知道佢係一個出於迷戀才跟蹤你嘅人。」

迷戀。沒比這個字詞更好地形容Vivian對於我的情感，當然我一早就察覺這件事。因為她總是籍故接近我，甚至親近我。這也是為甚麼Annie會拍到我和Vivian有親密接觸的相片的因由，雖然並不是事實。

她是一個率直的女孩，至少相對於我認識的女人而言。但是，我卻不可能回應她的愛意。當然也因為Annie的緣故，也可能是因為，Vivian並不是一個擁有吸引外表的女孩。

我明白以貌取人並不是一個好的美德。但是不能不說，我實在無法忍受和她在同一個空間中呼吸，這是無法違心的想法。

我偷偷瞄向倒在地上的Vivian。矮小的身軀軟軟的攤倒在地上，頭髮散在她不亮麗的臉上。我沒忘記她試圖拯救我的恩情，但是這一刻的我，卻又阻止不了洶湧而至的嫌惡感。

「於是，我就搵咗佢傾咗一陣。」

Kate漠視了我的沉思，自顧自的把來由說下去。

「佢話佢好鍾意你，日日都諗住你。可能你係男人，覺得呢啲嘢好正常，但係女人並唔係咁樣。仲要將呢啲咁私密嘅訊息講俾唔識嘅人聽，呢時我就覺得，呢條女真係鍾意你鍾意到痴咗線。」

我不否認這種說法。

「所以我就俾咗佢一個方案。」

「夾手夾腳禁錮我？」

「唔係，」她用很驚奇的眼光看著我，又搖搖頭，彷彿覺得是這樣的事情也沒有想到的我，相當沒用。「而係禁錮Matthew。」

我不明白。

媽啊！我好混亂

Mathew / Tom
Vivian / Kate / Annie

Annie 係 Mathew 女友，Tom 前女友
Annie 禁錮 Tom
Annie 以為 Tom 係 Mathew
Mathew 應該死咗
Kate 係 Mathew 女友
Vivian 係 Mathew / Kate 第三者
Vivian 以為 Mathew 失咗踪, Kate 搵佢
但係 Vivian 係禁錮 Mathew 嘅人?

覺得自己唔夠慧根睇落去

好亂

「點解要禁錮佢？正常嚟講，唔係禁錮我先係最好咩？」

「你仲唔明，」

Kate又搖頭。

「因為你當時啱啱同Annie分手。對你嚟講，要放棄Annie根本就唔可能。但係Matthew唔同，佢基本上無鍾意過任何人。」她望了我一眼，「包括我。」

「點、點會？佢雖然間唔中有幾個SP，但係佢同你一齊係最耐。」

「一齊好耐唔代表互相鍾意，只係目前搵唔到一個更好嘅人去replace啫。」

「咁樣，點解你哋要揀Matthew？」

「你應該好清楚，」她用下巴向我示意，「因為你同Matthew好似樣。對Vivian嚟講，佢係好好嘅調教工具。無人比佢更適合去調教。」

「調教成咩？」

嘴上是這樣問道，其實答案一早就了然於胸。

「調教成似你一樣。」

一點也沒有猜錯。

「我為咗令到Vivian更投入，我仲將佢打扮到同你一樣，又教咗Vivian好多佢唔知道嘅嘢，例如習慣，愛好，性癖⋯⋯

「但係Matthew一啲都唔合作，佢甚至絕食。」Kate頓了一頓，「你知唔知道點解？」

我搖頭。我已經不想猜了。或者應該說，我不想把答案宣之於口。

「因為佢寧願死，唔想變成你。」

房內的空氣，因為沒人開腔而變的沉重。

「我的確唔係好哥哥。」

十年來幾乎沒有和他交談；也沒有真正的了解他、關心他；還為了大哥的面子，和自己弟弟的女人偷情。

「我並唔係咁嘅意思。」

我實在討厭看到這種情境，但是Kate又再一次搖頭。

「你以為佢憎係因為你唔好咩？」

Kate的眼睛，狹成了一條縫。

「啱啱相反。因為佢妒忌你。」

而投向Kate目光的我，眼睛從剛剛開始就沒有眨過，一直乾瞪著。

「佢覺得你咩都比佢好，你唔需要依賴人都可以擁有自己，你可以鍾意自己鍾意嘅女仔。而佢，就只可以同人哋覺得兀配嘅女仔一齊。」

「點、點會啊？」

「所以佢先唔想變成你，因為最想變成你嘅人，就係Matthew。而當佢接受咗呢件事嘅話，佢就輸咗。」

Matthew會妒忌我？一直是群體中心、擁有比我更豐富的生活的Matthew、被我當成羨慕對象的Matthew⋯⋯

妒忌我？

「你啊，真係好唔了解你細佬。」

我越來越不明白

我越來越不明白

16
「咁我呢？咁你點解又要將我禁錮喺度？」

「我頭先咪講咗囉，唔係我想禁錮你。係Annie想禁錮你。」

「因為佢想將我變成Matthew？」

「唔單單係咁樣。」

Kate第一次在我面前露出笑容。

「因為佢想報仇。」

「報仇？」

我突然記起Annie歇斯底里的喊叫。

「但係、但係我都冇殺到Matthew⋯⋯係你！明明殺咗Matthew嗰嗰係你，你仲誤導佢，等佢以為我殺咗Matthew，等佢人間蒸發？」

「喂喂，等陣先。我無殺過Matthew。殺死佢嘅係Vivian咋。」

我終於明白自己的怒火從哪來。不，不是，我對Vivian的厭惡單純是生理上的，現在的我，只是找到仇恨她的入口而已。

「不過我認，我的確有向佢暗示過殺Matthew嘅人係你，只係我諗，Annie並唔係咁鍾意Matthew。」

「咩意思？」

「我嘅意思係，佢一直鍾意嘅人，都係Tom你啊。」

「冇可能。」

我的腦還沒有意會到這句說話的真正意思，嘴上就立馬否認了。

「如果佢真係鍾意我，咁點解佢要同Matthew一齊？點解咁耐以嚟，佢都冇搵過我、唔返去我身邊？點解要將我禁錮？點解要將我調教成Matthew？仲有，點解佢呢幾日都冇嚟？」我猛然倒抽一口氣，「你、你將Annie殺咗？」

「我緊係唔會咁做啦，Annie仲在生，不過，佢已經唔想見到你。」Kate裝作無奈地攤攤手，「又或者，佢唔知道自己仲可以見到你。」

難道⋯⋯我還沒有開口，Kate就已經回道：

「我話咗俾佢知，你已經自殺死咗啦。」

「點解要咁樣做？我唔明啊，點解你要幫佢？佢搞你男朋友，點解你仲要幫佢？」

「你唔係仲以為我真係鍾意Matthew？」

我戛然止著口。我已經被事件弄亂了思緒，明明越接近真相，卻又越不明白Kate的目的。

「你仲唔明我點解要幫佢？」

Kate不自覺地，提高了聲線。

「因為我同Matthew一樣，我妒忌你啊。」

你也是？

「你仲係唔明？你以為我點解要同你扑嘢？Matthew同你生到一模一樣，我去被Matthew扑唔好？你以為我真係鍾意你啊？你諗下，點解我咁鍾意聞你嘅身體？因為我想喺你嘅身上搵Annie嘅味道。」

「你、你鍾意嘅人係Annie？」

「你依家先知？唔係啊嘛？」

接近Annie，把Annie身邊的男人鏟除，透過Annie的手毀掉我，再在Annie心中建立成唯一的依靠。這就是Kate的計劃。

別開玩笑。

「你係咪傻㗎？搞咁多嘢就係為咗Annie？」

「你咁鍾意Annie，我仲以為你會了解我㖭。總之依家嘅佢，已經對男人失去所有嘅信心。而我，都順理成章嘅，同佢一齊住。將來總有一日，我哋會互相了解對方，然後再了解埋對方嘅身體。

「依家我嘅目標已經達成啦。我今日番嚟，只係執番啲手尾。」

手尾？她打開房門，把一個氣油膠桶拿進來。她將蓋子打開，然後把氣油撥向周圍，還有我。這時候我才發現Kate手中帶著麻布手套。

男主rip

「警察一定會查出來。」

完全抓不住她的我喘著氣，牙狠狠地說。

「警察一定不會查。你知唔知呢棟係咩樓？」

「我Q知啊？」

「呢棟係危樓，早就被市建局睇中咗，發展商一直都想收購呢度，但係你知啦，總有啲婆婆公公做釘子戶，死都唔肯走。

「所以，呢度一早就十室九空。你諗下，如果預定要重建嘅地方被人縱火，你估會唔會有警察查？咁梗係唔會啦。 」

「你白痴啊？我依家被人上哂手扣，一睇就知係謀殺，警察點會唔查？」

「所以我咪話，要翻嚟執手尾。」

突然眼前直冒金星，頭殻幾下猛烈的震盪。被士巴拿擊中的我，下巴狠狠的撞到地板，舌頭毫無預警地被咬到，嘴中的疼痛被頭上的暈炫蓋過了。

接著，我感覺到手腳上的束縛都被解開。

「就咁樣啦，你哋自便啦。」

我從半眯的眼睛中，看到Vivian被狠狠踢了一下。接著，近乎劇痛的熱力在身上漫延，我無法自控地擺動著疲弱空虛的身體試圖往前走，卻一下子被在攤在地上的Vivian跘到在地。

身邊的地板正燃燒著，電箱發著火光，濃煙在房間中繞纏不散。我拍打著被重物擋在外面而無法打開的鋁門，身上的疼痛完全沒有絲毫退卻的跡象。突然，一陣重量壓在身後，使我倒在門前。

無力要站起來的我，任由在我身上爬行的Vivian親著我的臉，大概是想把我臉上的血和星火舔走。然後，她又隔著火焰抱著我的頭，毫不費力的。舌頭想伸進我的嘴，但是被我猛力緊咬著的牙齒擋著。她呆了半晌，半閉的眼睛又熱切地望向我，「我愛你。」就這樣，火包圍著我們；而她卻完全沒有打算離開我的模樣，用盡自身可能發到的力氣，把我抱在懷中。

［完］

估你唔到

支持一下

畸戀型故事比較特別
選材唔錯
期待樓主下次有更多突破

好想繼續睇埋惡魔的季節

作者個style真係好有東野圭吾既感覺

點解係咁嘅結局